令和？ 就覺得哪裡見過嘛！孔子76代孫孔令和。

作者：pingooo

就覺得哪裡見過嘛！孔子76代孫孔令和。

Lionel:
是在中國文化基本教材封面嗎?

pingooo:
哈哈，是說令和這個熱門詞在哪見過。

全美山東同鄉會劉風強總會長看望孔子第76代嫡孫女96歲孔令和女士。

孔令和女士是孔子第七十六代嫡孫女，是美國之音的著名主播，上世紀九十年代，孔令和依然以「肖緩」一名，活躍在美國之音的當紅主播位置上，殊不知她從事這一職業有35年之久。

孔令和女士1922年出生於名門世家，作為孔子家族的血脈宗親，她身上彙集著幾代名門世家的基因。她祖母的父親勞乃宣為前清進士，是慈禧智囊團主要人物之一。他曾任北京大學創立之初京師大學堂總監，他的兩個女兒，在那個「女子無才便是德」的年代，是聞名天下的才女，而其中一位即是孔令和的祖母勞湘。

美國之音 華語部播音員

上世紀60年代初，孔令和開始在美國新聞部門工作，任「美國之音」華語部播音員、記者、導播等工作，曾擔任《聽眾信箱》、《漫談美國》、《萬花筒》、《每日音樂會》、《短篇小說選讀》等多個經典欄目的主播及主創人員，是才華、學識、美貌並重的媒體精英，引領了美國華語廣播的一代潮流。

中國名媛 學識淵博

孔令和被美國主流社交圈評價為「以淵博的學識、詩樣的文采、完美的儀表和廣泛的社會關係，成為華盛頓上層社交界名人。」堪稱中國名媛。福特、雷根、布希、基辛格等，都與她的家族有較密切的交往。承襲她優秀基因的女兒董愷悌也多次評為美國最佳新聞工作者，獲得精英獎，雷根總統曾親自頒發獎章。董愷悌與李政道、楊振寧、王安等11人被選為美籍華裔名人。

孔令和女士是山東人的驕傲，也是世人的楷模，她作為一名基督徒，總是將儒家文化與基督教義並行，在身體力行中發揚光大。她曾多次為社會捐款。為國際領袖基金項目，為圖書館籌建，為少年兒童健康成長，為祭孔活動，為孔陵修繕，為家譜編撰等等，因其傑出的貢獻，因其在中美文化交流中的影響力，她成為唯一一位以女性身份去世後可以榮耀入葬孔陵的孔子後人，她以自己的成就銜接承繼著儒家文化在全世界的傳播普及。

孔令和女士與美國前總統老布殊合影。

咁都有得打飛機?

諗起初試性感

佢又唔係孔子……咁都要吹？

終國又然

支那

唔好再打啦
打到咁真係企係隔離都覺得無面

打J 手法層出不窮

一方面又要話日本人係中國人底
另一方面又仇恨日本人
究竟中國人扭曲嘅心理可以有幾好笑

已經3日，支那狗J到米青乾未？？？

最衰都係美帝BigBoy，唔係一早六族共和大團圓共局鳥！！！

支那狗算鳩數啦你

痴埋美國佬度
賣國賊

咁都打到飛機

屌那星人地改個名你都要拎黎打飛機

佢國藉係美利堅喎

估唔到萬世師表嘅後人，去到20世紀，竟然會捨棄中華文化，轉為推崇東洋文化，連個女嘅名都參考返日本古藉，証明中華文化已沒落。

提到孔子自然而然想起大華府山東同鄉會兩天前剛舉辦的祭孔大典。趙小蘭部長說，很遺憾她不知道消息，不然至少會送個祝辭。談祭孔，自然提及孔子第76代直系嫡孫女孔令和女士。趙部長馬上關心地問Auntie Anita （孔令和婚後名字為董孔令和，英文名Anita Tong）的近况。

反日糞青又有新目標

孔子係日本人